千禧一代 怕責任不願做領袖

【經濟日報專訊】睿仕管理調查發現，千禧一代成為領袖的意願，較之前世代的人為低。顧問建議企業的管理層要適時要讓千禧一代擔任團隊中的領導，激發他們的上進心。

睿仕管理大中華區總經理潛源稱，新一代不太願意做領袖，一來怕承擔責任和壓力，二來因上司而對管理職位產生牴觸，不想成為像上司般、控制下屬的人。再者，多樣工作模式出現，如Freelance、Slash，他們認為不一定要加入企業做全職工作，自然不需要成為領袖。

不過，千禧一代中不乏有領袖資質的人才，潛源認為，管理層適時放手，交付團隊中的領導工作予千禧一代，讓他們更了解自己，並體驗到成為一個領袖，需要自我犧牲，又要照顧他人，亦是一個不簡單的挑戰，激發出他們的上進心，當晉升機會來到面前時，他們便會捉緊。

成日都覺得呢d咁既findings好離地

一面話人怕責任 一面槍打出頭鳥